# Historique des données du SNDS
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

Cette présentation illustre l'historique de la disponibilité d'informations relatives :
- aux bénéficiaires de soins,
- à la structure de l'offre de soins,
- aux consommations de soins de ville,
- aux consommations de soins en établissement de santé.

Cet historique permet de voir aussi l'ajout des différents régimes dans les bases.

## Historique de l'information et des régimes dans les bases du SNDS
![Historique données SNDS - P1](../images/historique_donnees/Diapositive1.png)

![Historique données SNDS - P2](../images/historique_donnees/Diapositive2.png)

## Références

- *Tuppin et al., Value of a national administrative database to guide public decisions: From the système national d’information interrégimes de l’Assurance Maladie (SNIIRAM) to the système national des données de santé (SNDS) in France*  
- *Support de formation PMSI / portail SNDS*

::: tip Crédits
Le contenu original de cette fiche provient du document [Historique des données du SNDS](../files/2019_INDS_Historique-des-données-SNDS_MPL-2.0.pptx) [INDS - 2019 - MPL-2.0] rédigé par Anne Cuerq
:::

